ModemManager - это системный демон, который управляет мобильными широкополосными устройствами и соединениями на системах Linux. Он является демоном, активируемым через DBus, который управляет различными типами модемов, включая 2G, 3G, 4G и даже устройства 5G. ModemManager работает вместе с NetworkManager и является системой управления мобильной широкополосной связью по умолчанию во многих дистрибутивах GNU/Linux, таких как Debian, Fedora, Ubuntu и Arch Linux. Он предоставляет унифицированный высокоуровневый API для взаимодействия с мобильными широкополосными модемами, независимо от используемого протокола связи. ModemManager написан на языке C, используя glib и gio, и не предназначен для прямого использования из командной строки, но может быть управляем через API DBus. Кроме того, ModemManager не сохраняет конфигурации модема, поэтому их необходимо настраивать каждый раз при подключении модема, если не используется NetworkManager для постоянных конфигураций.
